﻿# Trabalhando Com Arquivos E Diretórios

## Criando um diretório

Para criar um diretório, usa-se o comando: *mkdir* seguido do nome do diretório

Exemplo: *mkdir Documentos*

O diretório Documentos será criado no diretório atual.

Para conferir o resultado, basta digitar o comando: *ls* sem parâmetros, para exibir o conteúdo do diretório.

### Exercícios

1. Com base no exemplo acima, crie novos diretórios no diretório atual.

2. Exiba o conteúdo do diretório corrente e verifique se seus diretórios foram criados.

3. Exiba as informações detalhadas dos diretórios criados.

4. Acesse cada diretório criado e volte para o diretório anterior.